全民權證／太醫 瞄準價外15%
2023-04-25
https://udn.com/news/story/7255/7122870
太醫（4126）今年第1季營收6.26億元，季增1.4%、年增26%，創單季新高；第1季以密閉式抽痰管出貨為主的德國、其他歐洲、中南美洲地區營收年增率達59%至115%，成長性遠高於平均，顯示客戶密閉式抽痰管庫存去化完畢，近期訂單由呼吸科一般重症照護需求帶動成長，該動能將延續。 太醫前20大客戶合計營收占比60%，近期訂單需求佳，毛利率可維持在30%以上。今年將專注密閉式抽痰管在中南美洲、中國大陸市場以推動新需求為主。北美占全球醫材市場近四成，仍為最大單一市場，但北美市場僅占太醫營收8%，還有很大成長空間。 看好個股後市的投資人，可布局價外15%以內、距到期日150天以上的權證。（元大證券提供） （權證投資必有風險，本專區資訊僅供參考，並不構成邀約、招攬或其他任何建議與推薦，請讀者審慎操作。） 營收 太醫